醫護籲警勿濫用催淚彈

醫護籲警勿濫用催淚彈

醫療人員發公開信，呼籲港警勿濫用催淚彈。何家達攝

【本報訊】過去一個多月，警方在多場衝突中對示威者使用過份武力，導致不少示威者嚴重受傷。一群醫療人員向香港大學醫學院院長梁卓偉，及中文大學醫學院院長陳家亮發出公開信，要求兩人發表聲明，呼籲香港警察避免濫用催淚彈及任何類型子彈，以免人命傷亡；使用武力時亦必須顧及市民安全，保持專業克制。

一群醫療人員發出《致香港大學李嘉誠醫學院院長、中文大學醫學院院長的公開信》，指6.12、7.2及7.21晚上，香港警察濫用武力控制群眾，對公眾健康遺害無窮；如有人更被橡膠子彈直射眼球及腹部，令人慘不忍睹。

相關新聞：屋企中催淚煙 住戶斥：警察瞄邊？

促兩大醫學院長發聲

警方6.12於中信大廈向人群中央施放催淚彈，造成數以百計市民受傷及呼吸困難，生死攸關；7.21晚上，警察更於鄰近上環民居的地方，向群眾發射多輪催淚彈及橡膠子彈，不單有損傷者的呼吸系統，更會導致燒傷、嚴重鈍物創傷及爆炸性創傷。

信中又提到，多份權威國際醫學期刊如《刺針》已確認，橡膠子彈是可致命武器，不易操控，準確性低，可引致重傷及死亡，不宜用於密集人群之管制。信中要求梁卓偉及陳家亮發聲明，呼籲警察避免濫用催淚彈及任何類型子彈，及使用武力時保持專業克制。

■記者陳沛冰

上一則
上一則
實名聯署車長遭上司箍頸

下一則
下一則
建築師放射師轟政府加劇社會撕裂

屋企中催淚煙 住戶斥：警察瞄邊？
28.8萬黑衣人「振興元朗經濟」
市民包圍警署貼「官鄉警黑」
石崗解放軍持槍巡馬路
恆香排長龍 老婆餅售罄
白衣軍誓師 擸架生巡村
村口車輛藏木棍 軍帽 日本刀
南邊圍逾300村屋涉僭建霸官地
地膽上街守護自己的家
阿軒：反對警察剝奪遊行權利
持刀漢連儂牆割青年腹
警拖眾志車 稱不宜行駛
「元朗國」簽證諷鄉事
遊行被禁 今遮打抗警暴
警逼供起底組網民 指串謀或唆使謀殺
何韻詩朗屏站搞流動簽名會
鄉警齊夾擊 張建宗跪低
黎智英元朗散步：我哋唔怕黑社會
談撕裂2.0 曾俊華：唔係預言係理解
《文匯》《大公》員工造反
事旦男現身狙擊無綫
3,800嶺大人聯署 促驅逐何君堯
鄭國漢成首位「落場」校長
青年涉襲兩警 保釋禁足新城市
航空界遞信促林鄭回應五訴求
港鐵拒譴責警失職 近千車長聲討
實名聯署車長遭上司箍頸
建築師放射師轟政府加劇社會撕裂
培正700師生發聲：林鄭必須下台
內媒屈示威者圍「丘成桐」
台大學生聲援反送中
美眾院外委會主席：警暴損港聲譽
朝黨報：西方指使「不純勢力」
元朗巷戰警開槍中民居 速龍西鐵打人